%@Titre: Amérique Nord -- 2000
\begin{center}
\textbf{\Large{Partie A }}
\end{center}
Sur une feuille de papier millimétré, construire un repère orthogonal en plaçant l'origine en bas à gauche. Prendre sur l'axe des abscisses 1~cm pour 5 unités, sur l'axe des ordonnées 1~cm pour 20 unités.
\par Construire les représentations graphiques des fonctions suivantes :
$$p : x  \longmapsto 2,5x\kern3cm p' : x  \longmapsto 20+2x$$

On se limitera aux valeurs positives de $x$.
\\Les deux représentations graphiques se coupent en $A$.
\begin{myenumerate}
\item Trouver graphiquement les coordonnées de $A$ en utilisant des pointillés.
\item Retrouver par le calcul les coordonnées de $A$.
\end{myenumerate}
\begin{center}
\textbf{\Large{Partie B }}
\end{center}
Afin de financer de nouvelles activités, les élèves du collège décident d'organiser la vente de petits pains. Ils ont le choix entre deux tarifs :
\begin{itemize}
\item 1\ier\ tarif : prix du petit pain : 2,50~F.
\item 2\ieme\ tarif : chaque élève verse une cotisation de 20~F, puis chaque petit pain sera payé 2~F.
\end{itemize}
Soit $x$ le nombre de petits pains achetés par un élève.
\begin{myenumerate}
\item\'Ecrire, en fonction de $x$, le prix payé par l'élève pour chaque tarif.
\item En utilisant le graphique, indiquer à partir de combien de petits pains le 2\ieme\ tarif est le plus intéressant.
\end{myenumerate}
\begin{center}
\textbf{\Large{Partie C }}
\end{center}
Le tableau ci-dessous indique le nombre de petits pains vendus chaque jour pendant 4 semaines.
\begin{myenumerate}
\item Compléter ce tableau.
$$
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|}
\hline
&Lundi&Mardi&Mercredi&Jeudi&Vendredi&Total \\
\hline
 Semaine \no1&120&150&80&150&120&620\\
\hline
 Semaine \no2&125&150&75&145&130&625\\
\hline
 Semaine \no3&130&145&90&135&120&620\\
\hline
 Semaine \no4&120&150&85&160&120&635\\
\hline
 Total&495&595&330&590&490&2500\\
\hline
\end{tabular}
$$
\item Finalement, les délégués d'élèves adoptent un 3\ieme\ tarif : 2,30~F le petit pain. Sachant que le prix d'achat d'un petit pain est de 2~F, quel est alors le bénéfice réalisé la première semaine ?
\item Sachant que la vente dure 30 semaines et que les élèves ont besoin de 7\,200~F pour réaliser leur projet, combien doivent-ils vendre, en moyenne, de petits pains par semaine ?
\end{myenumerate}